[一早話撚咗佢又唔聽］【武漢肺炎】袁國勇改口：去年除夕通知陳肇始 中國正爆發疑似沙士疫情

香港大學微生物學系講座教授袁國勇接受中國鳳凰衞視《問答神州》節目主持吳小莉專訪時，首次透露去年12月24日已通知食衞局局長陳肇始，指相信中國正發生一個類似沙士的疫情，懷疑是類似沙士冠狀病毒，因他與內地學者有很多交流，「已經知道有一些事情正在發生」。1月10日港大深圳醫院接獲該院首宗武漢肺炎個案，利用港大研發的試劑，兩日後知道病人感染新型冠狀病毒，有關資料也有向陳肇始、衞生署以及廣東及北京疫控中心匯報。

袁國勇最新回應

鳳凰衞視訪問面世後，袁國勇改口，他向《蘋果》指出，接受鳳凰訪問時指「去年12月24日已通知陳肇始內地有一些事情正在發生」，其實是12月31日。翻查資料，政府在去年12月31日公佈，獲內地通知武漢出現肺炎病例群組個案。

香港原走快三步 但沒及早減低邊境人流

鳳凰衞視旗下的鳯凰網，今日上載了袁國勇專訪的部份影片及文字內容。袁國勇在專訪中還指出，疫情開始時香港是走快了三步，但有第一宗輸入個案後就開始慢下來，沒及早將邊境人流減低。1月25日年初一，他向政府建議控制邊境，但估計因香港是開放型經濟，政府控制邊境的速度慢了。
主持人問到中國及香港是否對外來可能的反輸入個案，必須執行強隔離措施，就像香港對從南韓大邱市及慶上北道返港的港人，強制隔離14日；袁國勇指，強制隔離措施是應該，否則防疫工作前功盡廢。現時所有防疫措施，是希望堅持至溫度超過25度甚至30度，屆時新型冠狀病毒生存能力會大大減弱，加上人體免疫系統，會令病毒對人體的傷害減少。屆時將防疫措施可逐步降級。但若措施突然全部停止，香港可能很快變成另一個武漢或大邱市。

若有醫生護士死亡 香港社會真的會亂

袁國勇說：「香港可以控制的唯一一件事，能令到我們的醫療系統不會癱瘓，就是控制住社區。如果我們的情況像韓國大邱市，或者武漢那樣，我們的醫療系統一樣會癱瘓。病患太多了，醫護人員無法全部顧及到。他們如果太累了，自然就會受到感染。現在香港搶口罩、搶米、搶廁紙，其實這些恐慌都不是大事。但是如果有醫生、護士都病倒，甚至死亡的時候，那才真的是恐慌，社會真的會亂。所以我們香港政府必定要讓這個疫情不要在社區蔓延，如果政府做不到這件事情，將會是非常嚴重的錯誤。」
防疫情社區蔓延 每日至少做3千病毒測試

醫管局已擴展至在17間急症室及63間普通科門診，為有發燒或呼吸道症狀或有肺炎的病人，以深喉唾液進行新型冠狀病毒測試。不過，袁國勇在訪問中表示，要防止本港社區蔓延，政府應大量增加測試，現時測試量仍不足夠，每日最少要做兩、三千測試才算做到最好，甚至私家醫生也應提供測試，以盡早追蹤及隔離確診病人。
袁國勇表示，現時社區內很多病人發燒、傷風、咳嗽、流鼻水均未能進行新型冠狀病毒測試，不單是公立醫院做測試，甚至私家醫生都應盡量提供測試。醫管局今日在記者會上表示，由2月19日至3月5日，進行5,217個樣本測試，當中4個樣本呈陽性反應。
批評武漢海鮮市場賣野生動物：匪夷所思

對於有人質疑新冠狀病毒未必發源自中國，袁國勇表示，理論上病毒源頭不在中國，是可以說得通的，但他覺得目前已不需要浪費時間去討論這個問題，最大的問題是，「為甚麼會有野生動物在這個海鮮市場裡面販賣？」
他憶述，早前與鍾南山以及其他專家在武漢視察前，曾經過被指是疫情源頭的華南海鮮批發市場，看到旁邊只隔了一條馬路有很高、很先進的商業大廈，是在人口很密集一個商業區的中間，感到「匪夷所思」。袁國勇說：「我們當天去調查的時候，當地衞生部門的人員說給我們聽，那個街市的衞生環境很差、很多垃圾、臭味濃烈得不得了、周圍老鼠橫行。為甚麼在武漢一個這麼重要的商業區中心，有一個海鮮市場，而且裏面居然正在販賣野生動物？這個才是最重要的。」
鳳凰網

「一撚早講你又唔撚聽
而家篤鳩你灰先」

手足好波

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家